[專業自殺] 富安花園男子墮𨋢槽亡 疑打開𨋢門跳槽自殺

馬鞍山男子墮升降機槽斃命。今午（2日）12時許，富安花園8座一名保安員報案，指一名男子墮進升降機槽，消防及警方趕至拯救，約近一小時後把男子救出，惟經檢查後，已證實男子當場死亡。警方封鎖現場調查，並聯絡死者家人到場了解，有女親友驚聞噩耗，情緒激動。消息稱，涉事大廈共有2部升降機，出事的為1號升降機，2部升降機目前已經停用。據了解，升降機由其士（香港）有限公司負責檢查及維修。

據知，死者姓陳（41歲），與母親同住上址低層單位，曾任職電梯技工，有可以開啟升降機門的三角匙，疑受長期病患困擾，背脊經常疼痛。現場消息稱，有「天眼」片段顯示，事發時事主乘搭升降機到達15樓後，自行步出升降機外，身後的升降機門隨即關上，機箱上升之際，詎料有人打開升降機門，他隨即跌落升降機槽。消防在升降機槽營救時，在男子身上發現一條三角匙。警方經初步調查，相信事件無可疑，現場無檢獲遺書，死者的死因有待驗屍後確定，案件列作「自殺」。

機電署發言人稱非常關注事故，已即時派員到場，初步調查確認涉事升降機運作正常，所有樓層站門完好，相信事故是有人擅自打開升降機層站門而導致。署方會繼續聯同警方為事故進行深入調查，以確定事故成因。為審慎起見，有關升降機現正由註冊升降機工程師進行徹底檢驗，確認其安全後才會恢復運作。另外，機電署亦已安排有關註冊升降機承辦商檢查屋苑內其餘40部客用升降機，確認其安全運作，預計明日完成檢查，署方人員會在場監察。

8座住客簡女士指，屋苑落成多年，相信設施也開始殘舊，而她乘搭升降機時，有時會聽到異響，而且開門時，會出現升降機及樓層間有高低的情況。她又指，留意到不時有升降機意外的新聞，所以自己乘搭升降機時會格外小心，得悉今次事件後，亦感到十分擔心